---
title: 确定值的类型的三种方法
date: 2016-06-08
tags: [Object]
categories: Dynamic
---

JavaScript有3种方法确定一个值的类型。
- typeof -- 确定简单值的类型
- instanceof -- 确定构造函数和实例的关系。
~~- Object.prototype.toString --~~

`typeof undefined` => `undefined`;
利用这个特点可以判断一个未申明的变量而不会报错
`typeof w` => `undefined`;
这个特点通常用在条件判断语句中。

```javascript
    if (v) {
        console.log(undefined);
    }
    //会报错，v没有声明
    if (typeof v === "undefined") {
        console.log("undefined");
    }
    //这样就可以进行判断了，不会报错
```

`typeof null` => `object`;
并不是说`null`属于对象，这是由于历史原因造成的。`null`只是和`undefined`类似的一个特殊值。

`null`的特殊之处在于`JS`把它包含在`object`中。
